\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{headings}

\title{Rapport de Projet 
\\ Programmation Fonctionnelle}
\date{}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\center

{\Large \textsc{Université Jean Monnet}}

\vspace*{1cm}

{\Large \textsc{Faculté des Sciences et Techniques}}

\vfill

{\huge \bf \textsc{Projet de Programmation}}

\vspace*{1cm}

{\Large \textsc{Licence 1 Math-Info}}

%\vspace*{1cm}

{\large 2016-2017}

\vfill


\vspace*{0.5cm}

{\large \textsc{Binôme:}}

\vspace*{0.5cm}

Hugo Mohamed et Thomas Grant.

\end{titlepage}

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Tri par sélection du minimum}
\subsection{Fonction selectionne}
La fonction \texttt{selectionne} prend un comparateur et une liste en paramètre, et retourne un élément. Par exemple avec le comparateur \texttt{(<)}, la fonction renverra le plus petit élément de la liste.
Pour cela, nous avons utilisé \texttt{match with} qui nous permet de parcourir la liste afin de déterminé quel élément \texttt{x} vérifie \texttt{(comparateur) x y} avec \texttt{y} étant n'importe quel autre élément de la liste.
\subsection{Fonction supprime}
La fonction \texttt{supprime} prend un élément et une liste en paramètre, et retourne la liste sans la première occurrence de l'élément dans la liste. Pour cela, nous parcourons aussi la liste éléments par éléments afin de voir si l'un d'entre eux est égale à l'élément passé en paramètre, si c'est le cas, l'élément est supprimé de la liste, le programme s'arrête et renvoie la nouvelle liste.
\subsection{Fonction tri selection min}
La fonction \texttt{tri\_selection\_min} prend un comparateur et une liste en paramètre, et retourne la liste triée par ordre croissant en fonction du comparateur. Pour cela nous avons utilisé les fonctions \texttt{selectionne} et \texttt{supprime} qui nous ont permis de selectionner le plus petit élément de la liste (avec \texttt{selectionne}) et de l'ajouter au début de la liste sans cet élément qui aura été supprimé de sa position initiale (avec \texttt{supprime}).\\
Au final on obtient notre liste initiale bien triée.
\subsection{Test}
Pour tester notre fonction \texttt{tri\_selection\_min}, nous avons utilisé le module Hasard transmit par nos professeurs. Dans ce module, nous trouvons la fonction \texttt{random\_list} qui prend deux nombres en paramètre, et retourne une liste d'entiers: le premier paramètre définissant les valeurs que peuvent prendre les entiers de la liste; le second, le nombre d'éléments de la liste.
Cette fonction nous permet donc de tester notre fonction \texttt{tri\_selection\_min} sur différentes tailles de listes. Par exemple on peut rentrer:\begin{verbatim}
# tri_selection_min (<) (random_list 500 200) ;;
\end{verbatim} 
Ce qui nous renverra la liste triée du plus petit au plus grand entier allant de 0 à 500 et contenant 200 entiers.
\section{Tri par partition-fusion}
\subsection{Fonction partitionne}
La fonction \texttt{partitionne} prend une liste en paramètre et retourne deux listes créer à partir de la liste donnée. En fait, les deux nouvelles listes sont crées de la manière suivante: le premier élément de la liste donnée va dans la liste 1, le suivant dans la liste 2, et ainsi de suite en alternant à chaque fois.\\ Pour cela, nous avons rencontré quelques problèmes: \\
En effet notre fonction prenait une liste en paramètre, et remplissait deux nouvelles listes vide au fur et à mesure, créant ainsi deux nouvelles listes sans modifier l'ordre mais en la renversant car le début de la liste se retrouve à la fin.\\
De ce fait, nous avons créer une fonction \texttt{reverse} qui renvoie la liste finale renversée, car nous avons remarqué que dans la question suivante, il nous faudrait la liste triée dans l'ordre.
\subsection{Fonction fusionne}
La fonction \texttt{fusionne} prend un comparateur et deux listes triées, et retourne une liste triée suivant tout en respectant l'ordre à l'aide du comparateur.\\
Pour cela, on compare deux à deux les éléments des deux listes pour en reconstituer qu'une seule en respectant l'ordre pré-défini.
\subsection{Fonction tri partition fusion}
Grâce aux deux fonctions précédentes, on peut créer la fonction \texttt{tri\_partition\_fusion} qui prend un comparateur et une liste en arguments, et retourne la liste triée en par ordre croissant en fonction du comparateur. Cette fois-ci, la liste reçu est séparée en deux listes pour être triées séparément, puis elles sont fusionnées ensemble pour formée une liste triée suivant le comparateur.
\subsection{Test}
Pour tester, cette fonction, nous avons utilisé la même méthode que pour la fonction \texttt{tri\_selection\_min}, c'est à dire avec le module \texttt{Hasard} et sa fonction \texttt{random\_list}.
\section{Choix d'une fonction de tri}
\subsection{Création d'un module Test efficacite}

\subsection{Test}


\section{Module List sup définitif}
\subsection{Les Fonctions retenues}

\end{document}